Циклы нужны для выполнения одного и того же действия несколько раз. Действие может выполняется над множеством значений в заданном диапазоне либо до наступления определенных условий. Использование циклов значительно уменьшает количество необходимого кода